藝術應唔應該成為抗爭工具？

有一派話政治唔應該綁架藝術
有一派話藝術架應該要有社會擔當

金馬獎風波「日前更傳出中國當局下達禁令，將不再允許中資影片報名金馬獎。對於此一軒然大波，台灣影界人士議論紛紛，其中不乏持「政治歸政治，藝術歸藝術」論調者，企圖檢討獲獎者發言，認為不該讓影視界沾染上如此濃厚的「政治」色彩，致使如今兩岸可能失去珍貴交流機會。」

如果藝術成為政治宣傳嘅工具，咁仲值唔值得我地欣賞；又或者一個避政治不談嘅藝術家，好似王菀之咁，佢嘅作品仲有何深度

大家討論下

唔好將xx政治化

推

好難分得開

但係好對藝術家都視反映社會現況 改變社會係自己嘅責任

自己功課自己做啦

藝術除左得個靚字 好多時背後仲想表達訊息
畫 音樂 文學 電影

咁就要睇吓你係邊個地方囉

藝術係傳達訊息既媒介嘛，只要你有嘢想講，點解唔得。

但係例如喺大陸 佢地會用呢啲媒體咗政治宣傳
咁呢種藝術鐘係唔係藝術

藝術必需干涉政治，直到政治不再干涉藝術

xx應唔應該成抗爭工具
xx應唔應該用黎表達不滿

Propaganda黎

原來讀art要做呢啲題目?

....占占占占 °人°

有時事實唔講得，就要用藝術手法（象徵）去呈現